隔岸觀火 謀定後動

隔岸觀火 謀定後動

新任律政司司長鄭若驊上任第一天即爆出僭建醜聞，涉及誠信甚至欺詐問題，其令人匪夷所思的夫妻關係也可能牽涉角色和利益衝突，不但應該引咎下台，不適合出任主管刑事檢控法律事務的問責官員，個人還有可能面對刑事檢控。

本港普遍存在的僭建問題還屬小事，稍有政治智慧，應對得宜，一如當年被揭發僭建的前環境局副局長潘潔的回應一樣，不管購入豪宅時是否知悉僭建，都是錯誤，自承責任及向公眾道歉，立即將所有僭建物拆卸，風波自會平息。

可是，曾經擔任暫委法官的鄭若驊倘若被揭發曾經審理其丈夫名下公司涉及的法律訴訟，又或者其丈夫的公司被揭發有非法勾當，勢將面臨檢控，鄭若驊縱有天大本領，後台即使如何強大，林鄭月娥為求自保，也不可能再包攬一切責任。

因為明眼人都可看見，今次表面打的是鄭若驊，矛頭卻直指㐂婆政權，事關已近乎「公開的秘密」之所謂僭建豪宅，人盡皆知，不遲不早，選在上任當天爆發，又由當年充當689的輿論打手的明報率先發難，加上土共極左文棍屈穎姸言明不滿鄭若驊不夠強硬，無法擔當廿三條立法和國歌法等重要政治任務，以及建制派並未積極保駕護航，個別機會主義者甚至乘機政治抽水，種種跡象皆令人合理懷疑，事非尋常，背後不排除又醞釀另一場政治鬥爭。

事實上，從鄭若驊對事件反應之拙劣，犯盡所有稍有政治經驗的人都不可能犯的低級錯誤，又竟無任何政治顧問提供意見，當可合理推斷，她並非政治人才，而專業又非刑事檢控或憲政，委任她出任律政司司長，任務顯然並非要延續689政權的强硬鬥爭結綫，而是另有所託，就是利用其作為仲裁専家的專才，協助香港配合一帶一路戰略發展成為國際仲裁中心。

林鄭月娥不怕火上加油，竟然在立法會答問大會上自揭政府批准鄭若驊上任後仍可兼職，繼續完成五宗仲裁案件，正好確實對鄭若驊背景瞭如指掌的習核心，正是看中鄭若驊的優點，也是欽點她成為律政司司長的總後台。 資深大律師駱應淦說得對，鄭若驊明知故犯，是「有恃無恐」、「苟且行事」，因為鄭若驊不肯向傳媒確定有否在品格審查時向政府透露僭建情況，正好說明，特區政府以至中央政府都知情，卻認為微不足道，而香港要迅速發展成為國際仲裁中心是當務之急，所以不避嫌疑，不怕利益和角色衝突，特准鄭若驊上任後兼任未完成的仲裁工作。

早已淪為幫閒的本港主流傳媒絕無膽量也無本事偵查出不可能為人知的密件，能夠有本領又充分掌握本港任何政治人物和權貴私隱的機關，一定是中共的特務機關，此時此刻，膽敢在太歲頭上動土者，除了習核心的政敵外，還有其他可能嗎？因此，合理的推斷，就是中共的權鬥餘波未了，即使十九大後大局已定，但誰來主管香港事務，未來的人大委員長和港澳小組組長誰屬，究竟是習近平的嫡系栗戰書、挺689的汪洋抑或團派的胡春華，現階段還是未知之數，所以才有人興風作浪搞局，意有所圖。

對於中共的內鬥，我們最好隔岸觀火，犯不着胡亂介入其中，淪為人家的鬥爭棋子也不自知。反正中共任何派系都是一丘之貉，對港政策都不會有根本的差別。我們活在㚒縫中 ，就要認清形勢，充分利用他們之間的矛盾，為香港謀取生存空間和更大的利益。

作者 facebook